意將加入「一帶一路」 德法傳媒：落入中國的離間計

法國《費加羅報》（Le Figaro）批評意大利靠攏中國，形容中國是在西方國家團結上製造缺口，德國《法蘭克福匯報》（Frankfurter Allgemeine Zeitung）則指意大利落入了中國的離間計。

有指，中意兩國會簽署超過30項總值70億歐元（約624億港元）協議，包括意國向中國開放里雅斯特（Trieste）和熱那亞（Genoa）港口，雙方亦將簽署一項初步協議，使意大利加入「一帶一路」倡議。法國《費加羅報》提到，在「一帶一路」架構下，北京能控制里雅斯特和熱那亞的港口，猶如在歐洲「插旗」，實行「包圍及部署行動」。

意大利決定加入「一帶一路」，在歐洲國家間引起緊張，意大利知名學者郗士（Francesco Sisci）認為，意大利的罪過是「沒與盟友協調，就準備簽署這項涉及地緣政治的貿易協議」，且未考慮美國對中國透過投資在歐洲戰略性培植勢力的疑慮。意大利經濟學者卡羅．強（Carlo Jean）表示，中國利用意大利這個七國集團（G7）成員國，在西方國家的團結上製造缺口。
而德國《法蘭克福匯報》（Frankfurter Allgemeine Zeitung）則指，意大利擁抱中國「一帶一路」，實際上是錯失歐盟對華戰略所帶來的機遇。

文章稱，意大利的案例表明，中國人迄今不用費太大氣力便能離間歐盟各國。並引述德國《商報》指出，歐洲迫切需要一個統一、自主的對華政策，並且在擁抱中國及抵制中國間取得平衡，既避免被美國所利用，也避免喪失對中國的批判性。有專家擔心意大利最終將兩面不討好，從中國得不到任何實際好處，美國則會因意大利與北京走得太近而進行報復。

豬隊友意大利可能按歐盟指示加入咋

歐豬負累意大利

一陣係意大利起基地就歐豬

想負債更多就加入一帶一路啦
到還唔起錢中國就佔領哂所有通訊基建

歐盟成日想對抗美國

屌你地講就講歐盟大家庭
但個個都睇唔起我意大利
援助又唔畀多d 我
依家有大金主包我 你地又唔高興
你地德法英三國自己玩撚啦

今晚簽「一帶一路」備忘錄 意副總理：排除5G建設

國家主席習近平於22日抵達意大利羅馬，預定於當地時間周六（即香港時間今晚）與意大利總理孔特（Giuseppe Conte）會晤並簽署「一帶一路」合作諒解備忘錄。歐洲媒體EURACTIV早前披露，中共有意在諒解備忘錄中，將北京與羅馬合作開發的電訊項目納入中方的「一帶一路」倡議，但將不包括意大利5G基礎設施。

新軸心國

負債軸心

又蠢唔晒

葉劉都係

買華為, 但送比員工, 自己保留用三星

歐盟成員國 成日想食兩家茶飯

如果意大利中咗支那DEBT TRAP, 還唔到債

會唔會叫歐盟夾錢比佢還債？

英國真係會笑到最後

如果意大利中咗支那DEBT TRAP, 還唔到債
叫歐盟夾錢比佢還債

個PLAN似乎係咁

咁意粉就可以繼續唔DO, 食社會福利過世

真係香港左膠既理想國家黎

歐豬唔肯幫，意粉割地賠償

屌
德豬好得好多咩
未又係好冧支那

歐盟一定要幫, 唔幫歐盟就會散

如果意大利條橋係WORK, 歐豬國家會陸續加入一帶一路

歐盟遲早會被支那間接玩死

大英帝國又會再一次威震歐洲

歐盟打算派意大利燈死中國

等睇變 Sri Lanka number 2.....

意大利明燈

德 : 自一戰以黎，終於可以送走豬隊友

歐洲團結?收皮啦

影響團結咪踢撚左佢出party 先

一步一步既計黎既姐
溫水煮蛙架嘛
邊有人咁蠢 有勇無謀去搞事比人踢埋出校